+++
banner     = "banners/2018-05-29_polsha_za_7_dnej.jpg"
title      = "Польша за 7 дней"
author     = "Lana"
date       = "2018-05-29"
categories = ["travel"]
tags       = ["europe", "poland"]
+++

В феврале мы решили, что пора бы уже снова куда-то поехать. Подумали, что ехать надо в мае, когда тепло и есть дополнительные выходные дни. Идеально &#8211; в Европу на майские праздники. Хотелось попробовать для себя вариант путешествия на машине. По результатам обсуждения решили, что у нас в распоряжении неделя времени и мы хотим посмотреть Польшу. Итак, наше недельное путешествие по Польше на автомобиле.

<!--more-->

## Авиа билеты и бронирование машины

Начали считать и прикидывать по времени. Состояние наших дорог и наличие ребенка в машине не сулило нам быстрого передвижения с минимум остановок. Также все осложняло то, что время, проведенное на границе с Польшей было большой такой неизвестной переменной. Тоесть, день пути до первого отеля на территории Польши &#8211; гарантировано. А еще обратно ехать примерно так же. Из недели 2 дня уходит только на дорогу. Стало жаль времени и машины.

Начали смотреть бюджетные перелеты. На майские праздники цены на авиабилеты и отели взлетают, поэтому смотрели перелеты с середины месяца. Перелет Киев-Люблин-Киев на троих обошелся очень бюджетно, тем более вторая половина мая, теплые вещи брать не нужно и можно сэкономить на багаже. Лететь налегке. Хотя, забегая наперед, скажу, что первую часть поездки мерзли немилосердно. Зато летели только с рюкзачками.

Итак, билеты купили. Через несколько дней поехали в гости к друзьям и там после виски решили, что надо ехать всем вместе. Тем более наши дети одного возраста и дружат с садика, возьмем две машины напрокат и отлично проведем время. Ребята взяли билеты на те же даты и мы начали планировать нашу поездку.

Первым делом решили машину забронировать. У нас нет международных прав и как-то не хотелось этим всем заниматься. Второй вопрос был брать автомат или механику. Я на автомате вообще никогда не ездила и начинать его осваивать на арендованной машине как-то не сильно хотелось. Поэтому выбрали VW Golf с опцией дополнительного водителя и детским автокреслом. Внезапно возник вопрос, а принимают ли они дебетовые карты или только кредитные. Написали письмо в компанию, получили ответ, что для машин эконом класса дебетовые карты подходят. Ну и отлично, еще одной проблемой меньше.

## Маршрут поездки и отели

Из желаемого и обязательного к посещению решили выбрать Люблин, Варшава, Гданьск, Вроцлав, Краков. Хотели еще в Познань заехать, но как-то времени на него уже не хватало. По пути следования забронировали отели. Старались избегать долгих и изнурительных переездов, все таки у нас отпуск, а не марш-бросок и детям тоже тяжело будет тяжело усидеть на месте. Самый тяжелый участок у нас получился Гданьск-Вроцлав, где нам следовало преодолеть 550 километров, остальные переезды были по 300 км в среднем. По хорошим дорогам это не долго и не изнурительно.

Когда зимой летали в Вену, то машину оставляли в аэропорту Борисполь. Но посмотрели расценки на парковку в аэропорту Киев и ужаснулись. Решили оставить под домом.

Итак, рюкзаки упакованы, документы сложены, на рейс зарегистрированы. Вот мы стремимся не использовать пакеты, экономим бумагу и стремимся к минимизации наличных денег. Но даже если ты современный человек с билетами в телефоне и онлайн регистрацией на рейс, то все равно в нашем аэропорту <del datetime="2018-05-28T20:20:14+00:00">ты букашка</del> пойди и распечатай посадочный билет. Эту систему не сломать.

## Здравствуй, Польша

Из Киева до Люблина лететь всего час. Я к родителям на другой берег (24 км) бывает еду 1,5 часа. А тут все быстро так, один час и ты за тысячу километров.

В Люблине было холодно и моросил дождь. Долго стояли на паспортный контроль, дети мерзли и бегали по кругу от избытка энергии. На выходе нас должен был ожидать представитель компании, в которой мы арендовали машины. Не нашли никого, пришлось позвонить и уточнить, где наши кареты.

VW Golf, который мы изначально бронировали &#8211; в наличие не оказалось, поэтому нам предложили чуть лучший аналог Skoda Octavia &#8211; универсал 2017 года. Я вот никогда не смотрела в сторону Skoda, мне всегда они казались не красивыми и какими-то простенькими. Но эта машина покорила мое сердечко. Места в салоне много, багажник &#8211; просто пропасть бездонная, в управлении легка и потдатлива, и ест сравнительно мало. В общем не машина &#8211; мечта.

![](img/car.jpg)

Первый отель нас ждал на окраине Варшавы. От Люблина до Варшавы около 170 км, но мы ехали очень долго. Во-первых, шел достаточно сильный дождь, а во-вторых, ремонт дороги на протяжении всего пути. А это означает ограничения 50 и 70, которые часто сменяли друг друга. Но вот что меня поразило первым делом &#8211; качество дорог.

![](img/polish_road_0.jpg)

![](img/polish_road_1.jpg)

![](img/polish_road_2.jpg)

Дороги ровные, с четкой разметкой и добавочными полосами для поворотов. Много знаков и информационных щитов, которые понятны и действительно полезны в дороге. Вот сильно меня это поразило.

Едва выехав за пределы Люблина мы заехали пообедать в шикарное место &#8220;Karczma Bida&#8221; (около 30 км от аэропорта).

![](img/bida_1.jpg)

![](img/bida_2.jpg)

Вкусная еда и громадные порции, а также интересный интерьер. Нам очень все понравилось.

![](img/dinner_bida_1.jpg)

![](img/dinner_bida_2.jpg)

В Варшаву мы приехали уже под вечер. Поселились в отеле и у нас уже не было ни сил, ни времени ехать в центр. Побродили вокруг отеля, нашли ресторан, название которого мы для себя перевели как &#8220;Смажена рыба&#8221; &#8211; тут тебе и столы деревянные на поляне, детская площадка и даже небольшое озерцо (наверное, с рыбой).

![](img/ryba_0.jpg)

Правда ресторан это сильно сказано, скорее деревянная палатка, где можно приобрести еду и напитки и все это употребить за столиком на полянке. Пользуется популярностью у велосипедистов.

![](img/ryba_1.jpg)

Мы были очень замерзшие, джинсовые курточки и кофточки поверх футболок &#8211; этого не достаточно для сырой погоды и всего +13 градусов. Поэтому грелись виски из пластиковых стаканчиков.

![](img/viski.jpg)

А потом в магазине взяли еще и пошли в номер играть в настолку и греться.

![](img/warsaw_2.jpg)

Наш отель:

![](img/warsaw_3.jpg)

Это все, что мы успели увидеть в Варшаве:

![](img/warsaw_0.jpg)

![](img/warsaw_1.jpg)

Вот так прошел наш первый день в Польше.
